\documentclass[aspectratio=43,pdf]{beamer}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}

\usepackage[linesnumbered,ruled,vlined]{algorithm2e}
\usepackage{tikz}

\usetikzlibrary{calc, positioning, shapes, shapes.multipart, shadows, arrows, backgrounds}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=4cm,compat=1.9}


\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{default}
\setbeamerfont{caption}{size=\tiny}

	\title[convex cost integer dual network flow problem] %optional
{Das Convex Cost Integer Dual Network Flow Problem}

\subtitle{}

\author % (optional, for multiple authors)
{Jonas Seidel}

\institute[] % (optional)
{
	
}

\date[SS2020] % (optional)
{Seminar zur diskreten Optimierung (SS2020)}

%\logo{\includegraphics[height=.5cm]{rwth_mathe2_rgb.png}}

\def\ccdmcf{\textit{convex cost integer dual network flow problem\ }}
\def\conv{\text{conv}}
\def\ccc{\textit{convex cost circulation problem\ }}
\def\cccn{\textit{convex cost circulation network\ }}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\begin{document}
	
	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Das Problem}
		
		\includegraphics[width = 9cm]{Döner_Schedule}
		
%		Schedule idee
%		aufschreiben von constraints
%		v_j's sind zeitpunkte
%		w_ij's = v_j-v_i zeit differenzen; warte zeiten von begin eines schritts zum ende; einsteigen aussteigen; wir können neue döner einladen und fordern, dass diese nicht länger als u_ij für alle ij welche lieferziele beschreiben in der auslieferung sind. Weiter müssen wir natürlich fordern, dass diese vor der auslieferung eingeladen werden etc. . Bei rivalitäten können wir ein überbevorzugen von konkurrenten ausschließen etc.
%		
%		wir können durch l_ij < w_ij distanzen spezifizieren (dreiecksungl.) muss erfüllt werden
%		
%		
	\end{frame}
	
	\fontsize{7pt}{7.2}\selectfont
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Das Problem}
		Convex Cost Integer Dual Network  \hfill\onslide<2->{Dual der Relaxierung des MinCost-Flow Problem}\\
		Flow Problem\par\medskip
		\noindent\makebox[\textwidth][c]{\rule{\textwidth}{.4pt}}\vspace*{.25cm}
		\begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
			\centering
			{\tiny $P$, $Q \subseteq P\times P$ Indexmengen mit $P \cup Q = \emptyset$,\\
				$l \leq u \in \mathbb{Z}^{P \cup Q}$ \\
				$F_{ij} : [l_{ij}, u_{ij}]\cap\mathbb{Z} \longrightarrow \mathbb{R}$ konvex, $(i,j) \in Q$, \\
				$G_s : [l_s, u_s]\cap\mathbb{Z} \longrightarrow \mathbb{R}$ konvex, $s \in P$\\
				alle Funktionen in konstanter Zeit auswertbar
			}
			\begin{align*}
			&\min \sum_{(i,j) \in U} F_{ij}(w_{ij}) + \sum_{s \in I} G_{s}(v_s)\\[5pt]
			&s.t.\hspace*{.25cm} v_{i} - v_{j}\ \substack{\leq\\(=)}\ w_{ij} \hspace*{.3cm }\forall_{ij \in Q},\\
			& \hspace*{.65cm}l_{ij} \leq w_{ij} \leq u_{ij} \hspace*{.2cm}\forall_{ij \in Q},\\
			& \hspace*{.65cm}l_s \leq v_s \leq u_s \hspace*{.35cm}\forall_{s \in P} \\
			& \hspace*{.65cm}w \in \mathbb{Z}^{Q}, \hspace*{.5cm} v \in \mathbb{Z}^P
			\end{align*}
		\end{minipage}	\hfill	
		\onslide<2->{
		\begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
			\centering
			{\tiny $c \in (\mathbb{R}^{\geq 0})^{E}$ Kosten\\
				$a \in \mathbb{N}_0^{E}$ Kapazitäten\\[1pt]
				$V$ Knotenmenge\\[1pt]
				$A \subseteq V\times V$ Kantenmenge}
			\begin{align*}
			-&\min \sum_{(i,j) \in A} a_{ij}\cdot \underbrace{(v^{(2)}_{ij}-c_{ij})}_{\text{konvex in }v_{ij}^{(2)}}
			+d\cdot(v^{(1)}_t-v^{(1)}_s)\\[5pt]
			&s.t.\hspace*{.25cm} v^{(1)}_{i} - v^{(1)}_{j} \leq v^{(2)}_{ij} \hspace*{.3cm }\forall_{ij \in A},\\
			& \hspace*{.65cm}a_{ij} \leq v^{(2)}_{ij} \leq \infty \hspace*{.6cm} \forall_{ij \in A}, \\
			& \hspace*{.65cm} -\infty \leq v^{(1)}_x \leq \infty \hspace*{.35cm}\forall_{x \in V}
			\end{align*}
		\end{minipage}}
%		Dual MinCost-Flow kein Spezialfall
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Eine erste Reduktion}
		Seinen $F,G, P, Q$ wie oben. Wir betrachten das Problem
		\begin{alignat*}{20}
		\label{B}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{ij \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big) \tag{$\mathcal{B}$}\\
		&s.t. && v_i-v_j = w_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q\\
		& &&w_{ij}, v_k\in \mathbb{Z}&&  &&\forall (i,j) \in Q, k \in P
		\end{alignat*}
		
		
		\onslide<2->{\begin{block}{Lemma 1}
			Wir können eine Instanz des \ccdmcf in $\mathcal{O}\big((|Q|+|P|)\log\left(\parallel u-l \parallel_\infty\right)\big)$ auf eine Instanz von \ref{B} reduzieren.
		\end{block}}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Eine erste Reduktion}
		Eine CCIDNFP-Instanz:
		\begin{columns}
			\begin{column}{.5\textwidth}
				\begin{align*}
				&\min \sum_{(i,j) \in U} F_{ij}(w_{ij}) + \sum_{s \in I} G_{s}(v_s)\\[5pt]
				&s.t.\hspace*{.25cm} v_{i} - v_{j} \leq w_{ij} \hspace*{.3cm }\forall_{ij \in Q},\\
				& \hspace*{.65cm}l_{ij} \leq w_{ij} \leq u_{ij} \hspace*{.2cm}\forall_{ij \in Q},\\
				& \hspace*{.65cm}l_s \leq v_s \leq u_s \hspace*{.35cm}\forall_{s \in P} \\
				& \hspace*{.65cm}w \in \mathbb{Z}^{Q}, \hspace*{.5cm} v \in \mathbb{Z}^P
				\end{align*}
				Sei $x \in \mathbb{R}$ und $ij \in Q$ bzw. $k \in P$
				\begin{align*}
				\widehat F_{ij}(x) \coloneqq \begin{cases}
				F_{ij}(u_{ij}) + M(x-u_{ij}) & x > u_{ij}\\
				F_{ij}(x) & l_{ij} \leq x \leq u_{ij}\\
				F_{ij}(l_{ij}) + M(l_{ij}-x) & x < l_{ij}
				\end{cases}
				\end{align*}
				\begin{align*}
				\widehat G_{k}(x) \coloneqq \begin{cases}
				G_{k}(u_{k}) + M(x-u_{k}) & x > u_{k}\\
				G_{k}(x) & l_{k} \leq x \leq u_{k}\\
				F_{ij}(l_{k}) + M(l_{k}-x) & x < l_{k}
				\end{cases}
				\end{align*}
			\end{column}
			\begin{column}{.5\textwidth}
				\begin{align*}
				&\min \sum_{(i,j) \in U} \widehat F_{ij}(w_{ij}) + \sum_{s \in I} \widehat G_{s}(v_s)\\[5pt]
				&s.t.\hspace*{.25cm} v_{i} - v_{j} \leq  w_{ij} \hspace*{.3cm }\forall_{ij \in Q},\\
				& \hspace*{.65cm}w \in \mathbb{Z}^{Q}, \hspace*{.5cm} v \in \mathbb{Z}^P
				\end{align*}
				\vspace{1.15cm}
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}
					\begin{axis}[xtick = {-1,2}, xticklabels = {$l_{ij}$,$u_{ij}$}]
					\addplot[-,color = blue,domain = -1:0]{-x+1};
					\addplot[-,color = blue,domain = 0:1]{2*x+1};
					\addplot[-,color = blue,domain = 1:2]{3*x};
					\addplot[-,color = red,domain = 2:3]{7*x-8};
					\addplot[-,color = red,domain = -2:-1]{-7*x-5};
					\end{axis}
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
	\frametitle{Eine erste Reduktion}
	\begin{columns}
		\begin{column}{.5\textwidth}\vspace*{-.25cm}
			\begin{align*}
			&\min \sum_{(i,j) \in U} \widehat F_{ij}(w_{ij}) + \sum_{s \in I} \widehat G_{s}(v_s)\\[5pt]
			&s.t.\hspace*{.25cm} v_{i} - v_{j} \leq  w_{ij} \hspace*{.3cm }\forall_{ij \in Q},\\
			& \hspace*{.65cm}w \in \mathbb{Z}^{Q}, \hspace*{.5cm} v \in \mathbb{Z}^P
			\end{align*}\\[.5cm]
			Sei $x \in \mathbb{R}$ und $ij \in Q$ bzw. $k \in P$.\break 
			Weiter $m_{ij}\coloneqq \argmin\limits_{\substack{l_{ij} \leq x \leq u_{ij}\\x \in \mathbb{Z}}} F_{ij}(x)$
			\begin{align*}
			\widetilde F_{ij}(x) \coloneqq \begin{cases}
			F_{ij}(u_{ij}) + M(x-u_{ij}) & x > u_{ij}\\
			F_{ij}(x) &  m_{ij} \leq x \leq u_{ij}\\
			F_{ij}(m_{ij}) & x < m_{ij}
			\end{cases}
			\end{align*}
		\end{column}
		\begin{column}{.5\textwidth}
			\begin{align*}
			&\min \sum_{(i,j) \in U} \widetilde F_{ij}(w_{ij}) + \sum_{s \in I} \widehat G_{s}(v_s)\\[5pt]
			&s.t.\hspace*{.25cm} v_{i} - v_{j} =  w_{ij} \hspace*{.3cm }\forall_{ij \in Q},\\
			& \hspace*{.65cm}w \in \mathbb{Z}^{Q}, \hspace*{.5cm} v \in \mathbb{Z}^P
			\end{align*}\vspace*{.2cm}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[xtick = {-1,2}, xticklabels = {$l_{ij}$,$u_{ij}$}]
					\addplot[-,color = teal,domain = -2:0]{1};
					\addplot[-,color = blue,domain = 0:1]{2*x+1};
					\addplot[-,color = blue,domain = 1:2]{3*x};
					\addplot[-,color = red,domain = 2:3]{7*x-8};
				\end{axis}
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{column}
	\end{columns}
	\end{frame}	

	\begin{frame}
		\frametitle{Ganzzahligkeit}
		Sei $F,G$ erneut wie oben und zusätzlich $F_{ij}, G_x$ \underline{linear zwischen ganzen Zahlen} für $x\in P, (i,j) \in Q$ beliebig
		\begin{alignat*}{20}
		\label{C}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{(i,j) \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big) \tag{$\mathcal{C}$}\\
		&s.t. && v_i-v_j = w_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q
		\end{alignat*}
		\begin{block}{Lemma 2}
			\ref{B} ist in $\mathcal{O}\left(|Q|\right)$ auf \ref{C} reduzierbar.
		\end{block}
	\end{frame}
		
	\begin{frame}
		\begin{block}{Lemma 2}
			\frametitle{Ganzzahligkeit}
			\ref{B} ist in $\mathcal{O}\left(|Q|\right)$ auf \ref{C} reduzierbar.
		\end{block}
		\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
			\begin{alignat*}{20}
			\Big(\underbrace{v_1}_{\mathclap{=-.574}} \hspace{.75cm}\Big) - \Big(\underbrace{v_2}_{=.426} \hspace{.75cm}\Big) = \underbrace{w_{12}}_{=-1}\\[7pt]
			\Big(\underbrace{v_2}_{=.426} \hspace{.75cm}\Big) - \Big(\underbrace{v_1}_{\mathclap{=-.574}} \hspace{.75cm}\Big) = \underbrace{w_{21}}_{=1}\\[7pt]
			\Big(\underbrace{v_3}_{=-.1} \hspace{.75cm}\Big) - \Big(\underbrace{v_2}_{=.426} \hspace{.75cm}\Big) = \underbrace{w_{32}}_{\mathclap{=-.526}}\\[7pt]
			\Big(\underbrace{v_2}_{=.426} \hspace{.75cm}\Big) - \Big(\underbrace{v_4}_{=.426} \hspace{.75cm}\Big) = \underbrace{w_{24}}_{=0}
			\end{alignat*}
			%			linearisierung gehört zu der reduktion
			%			Wir sehen: Polyeder hat nur ganzzahlige extrempunkte
			%			Da wir aber nicht den simplex algorithmus benutzen müssen wir eine möglichkeit angeben aus einer optimalen fraktionalen lösung eine ganzzahlige optimale lösung zu kreieren
			%			reduktionsbegriff cook
		\end{minipage}\hfill
		\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{block}{Lemma 2}
			\frametitle{Ganzzahligkeit}
			\ref{B} ist in $\mathcal{O}\left(|Q|\right)$ auf \ref{C} reduzierbar.
		\end{block}
		\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
			\begin{alignat*}{20}
			\Big(\underbrace{v_1}_{\mathclap{=-.474}} \hspace{.75cm}\Big) - \Big(\underbrace{v_2}_{=.526} \hspace{.75cm}\Big) = \underbrace{w_{12}}_{=-1}\\[7pt]
			\Big(\underbrace{v_2}_{=.526} \hspace{.75cm}\Big) - \Big(\underbrace{v_1}_{\mathclap{=-.474}} \hspace{.75cm}\Big) = \underbrace{w_{21}}_{=1}\\[7pt]
			\Big(\underbrace{v_3}_{=0} \hspace{.75cm}\Big) - \Big(\underbrace{v_2}_{=.526} \hspace{.75cm}\Big) = \underbrace{w_{32}}_{\mathclap{=-.526}}\\[7pt]
			\Big(\underbrace{v_2}_{=.526} \hspace{.75cm}\Big) - \Big(\underbrace{v_4}_{=.526} \hspace{.75cm}\Big) = \underbrace{w_{24}}_{=0}
			\end{alignat*}
%			Wir sehen: Polyeder hat nur ganzzahlige extrempunkte
%			Da wir aber nicht den simplex algorithmus benutzen müssen wir eine möglichkeit angeben aus einer optimalen fraktionalen lösung eine ganzzahlige optimale lösung zu kreieren
%			reduktionsbegriff cook
		\end{minipage}\hfill
		\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{block}{Proposition 3}
			\def\theassertions{3}
			Wir können, für konvexe $J$ mit stückweise linearen Abschnitten das Problem
			\begin{alignat*}{20}
			\label{3:A}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I} J_{l}\big(d_l\big)\hspace*{.25cm} &&\phantom{+} \tag{$P_\theassertions\!:\!\mathcal{A}$} \hspace*{.25cm}&&\\
			\label{3:1}&s.t. && A\hspace*{1pt}d=o&&  &&\tag{$P_\theassertions\!:\!1$}
			\end{alignat*}
			für $A \in \mathbb{R}^{n\times m},\ o \in \mathbb{R}^n$ in konstanter Zeit auf 
			\begin{alignat*}{20}
			\label{3:B}\max_{\lambda\in\mathbb{R}^n}\hspace*{.25cm}& \min_{d \in \mathbb{R}^m} \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I} J_{l}\big(d_l\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&  \lambda^{tr}\cdot(A\hspace*{1pt}d-o) \tag{$P_\theassertions\!:\!\mathcal{B}$}
			\end{alignat*}
			reduzieren.
		\end{block}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Reduktion auf Zirkulationsnetzwerke}
		Wir nennen zu $\big(V,A,(F_{ij})_{ij \in A}\big)$ mit $F_{ij}$ konvex für alle $ij \in A$ 
		\begin{alignat*}{20}
			&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{ij \in A} F_{ij}(f_{ij})\\
			&s.t.&& \sum_{xj \in A} f_{xj} - \sum_{ix \in A} f_{ix} = 0, \hspace*{.5cm}&& \forall x \in V 
		\end{alignat*}
		das \ccc\!\!.
		\begin{block}{Satz 4}
			Wir können \ref{C}  in konstanter Zeit auf das \ccc reduzieren. \par\medskip 
			Hatten die Kostenfunktionen der \ref{C}-Instanz durch $s$ beschränkt viele affin lineare Abschnitte und sind die Grenzen dieser bekannt, so sind die Kostenfunktionen unserer Zirkulationsinstanz in $\log(s)$ Zeit auswertbar.
		\end{block}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Reduktion auf Zirkulationsnetzwerke}
		Seien $F$, $G$ Kostenfunktionen einer $\mathcal{C}$-Instanz.\par
		Nach \textit{Proposition 3} können wir 
		\begin{align*}
			\max_{\lambda \in \mathbb{R}^Q} \min_{\substack{w \in \mathbb{R}^Q\\v \in \mathbb{R}^P}} \sum_{ij \in Q} F_{ij}(w_{ij}) + \sum_{k \in P} G_k(v_k) + \sum_{ij \in Q} \lambda_{ij}(v_i-v_j - w_{ij})
		\end{align*}
		betrachten.\par\medskip
		\onslide<2->{Zu $c \not \in P$ definieren wir $\widetilde P \coloneqq P \cup \{c\}$ und $\widetilde Q \coloneqq Q \cup P\times (\{c\})$. Wir erhalten:
			\begin{align*}
			\max_{\lambda \in \mathbb{R}^Q} \min_{w \in \mathbb{R}^{\widetilde Q}} \sum_{ij \in \widetilde Q} F_{ij}(w_{ij}) + \sum_{ij \in Q} \lambda_{ij}(w_{ic}-w_{jc} - w_{ij})
			\end{align*}}
		\onslide<3->{Wir wollen nun folgenden Term umformen:
			\begin{align*}
			\sum_{ij \in Q} \lambda_{ij} (w_{ic} - w_{jc}) = \sum_{ij \in Q} \lambda_{ij}w_{ic} - \sum_{ij \in Q}\lambda_{ij} w_{jc} = \sum_{k \in P} \sum_{kj \in Q} \lambda_{kj}w_{kc} - \sum_{k \in P} \sum_{ik \in Q} \lambda_{ik}w_{kc}\\
			= \sum_{k \in P} \underbrace{\left(\sum_{kj \in Q}\lambda_{kj} - \sum_{ik\in Q} \lambda_{ik} \right)}_{\eqqcolon -\lambda_{kc}}w_{kc}
			\end{align*}}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Reduktion auf Zirkulationsnetzwerke}
		\begin{align*}
		\max_{\lambda \in \mathbb{R}^Q} \min_{w \in \mathbb{R}^{\widetilde Q}} \sum_{ij \in \widetilde Q} F_{ij}(w_{ij}) + \sum_{ij \in Q} \lambda_{ij}(w_{ci}-w_{cj} - w_{ij}) = \max_{\lambda \in \mathbb{R}^{\widetilde Q}} \min_{w \in \mathbb{R}^{\widetilde Q}} \sum_{ij \in \widetilde Q} \big(F_{ij}(w_{ij})- \lambda_{ij} w_{ij}\big)\hspace*{.5cm}\\
		\hspace*{3cm} \text{s.t.}\ -\lambda_{kc} = \sum_{kj \in Q}\lambda_{kj} - \sum_{ik\in Q} \lambda_{ik}\ \forall k \in P
		\end{align*}
		\onslide<2->{\begin{align*}
			= -\min_{\lambda \in \mathbb{R}^{\widetilde Q}} \sum_{ij \in \widetilde Q}\overbrace{- \min_{w \in \mathbb{R}}\big(F_{ij}(w)- \lambda_{ij} w\big)}^{\eqqcolon C_{ij}(\lambda_{ij})}\hspace*{.5cm}\\
			\hspace*{3cm} \text{s.t.}\ 0 = \sum_{kj \in \widetilde Q}\lambda_{kj} - \sum_{ik\in \widetilde Q} \lambda_{ik}\ \forall k \in P
		\end{align*}}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\begin{itemize}
			\item $\big( (F_{ij})_{ij \in Q},(G_x)_{x \in P},(l_t)_{t \in P \cup Q},{(u_t)_{t \in P \cup Q}} \big)$ \ccdmcf-Instanz 
			\item $(\widetilde F_{ij})_{ij \in \widetilde Q}$ Reduktionsinstanz
		\end{itemize}Wobei $\widetilde Q = Q\cup P\times \{c\}$\par\medskip
		Wir erhalten nach den Reduktionen die folgende Darstellungen für $ij \in Q$ und $kc \in \widetilde Q$: 
		\begin{alignat*}{20}
			&\widetilde F_{ij}\big(\eta\big)\!\! =\!\!
			\begin{cases}
			\infty & \eta < 0, M < \eta \\
			-F_{ij}\big(\rho\big)-\eta\cdot \rho & \exists\rho \in \mathbb{Z} \colon \max\{F^-_{ij}\big(\rho\big),0\} \\&\hspace*{1.35cm}\leq -\eta \leq {F^+_{ij}}\big(\rho\big) 
			\end{cases}\\
			&\widetilde F_{kc}\big(\eta\big)\!\! =\!\!
			\begin{cases}
			\infty & \eta < -M,M < \eta\\
			-G_{k}\big(\rho\big)-\eta\cdot \rho & \exists\rho \in \mathbb{Z} \colon {G^-_k}\big(\rho\big) \leq -\eta \\&\hspace*{1.95cm}\leq {G^+_k}\big(\rho\big) 
			\end{cases}\\
		\end{alignat*}
		Wobei wir $F^-_{ij}(x) \coloneqq F_{ij}(x)- F_{ij} (x-1), F^+_{ij}(x) \coloneqq F_{ij}(x+1) - F_{ij}(x)$ zu $x \in \mathbb{Z}$ setzen; $G^+_{ij}, G^-_{ij}$ analog.
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Optimalität in Zirkulationsnetzwerken}
		In einem Zirkulationsnetzwerk mit $(V,A,c,l,u)$ mit linearen kostenfunktionen $c$ und Kapazitätsgrenzen $l\leq u$ ist eine Zirkulation $f$ optimal g.d.w.
		\begin{alignat*}{20}
		&\exists \xi \in \mathbb{R}^P\ \forall ij \in Q \colon && &&c_{ij}-\xi_i+\xi_j < 0 \implies f_{ij} = u_{ij} \\
		& &&\land\ &&c_{ij}-\xi_i+\xi_j > 0 \implies f_{ij} = l_{ij} 
		\end{alignat*}
		
%		\xi heißt knoten potential. Die kondition ist eine umformung der complementary slackness aussagen ( dies ist der lineare Fall).
%		\xi hat die induition von kosten der knoten. genauer sind \xi die marginalen/grenzkosten der verletzung der flusserhaltungsbedingung
		\vspace*{.5cm}
\onslide<2->{\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
			\node[draw, circle] at (-1,0) (a) {};
			\node[draw, circle] at (1,0) (b) {};
			\draw[->, draw] (a) edge node[above]{\hspace*{-.4cm}
				\begin{tikzpicture}
					\begin{axis}[width = 3cm, height = 3cm, ytick = {-1,2,3,5},yticklabels = {$\scriptstyle\tilde c_{ij}^{\scriptstyle(1)}$,$\scriptstyle\tilde c_{ij}^{\scriptstyle(2)}$,$\scriptstyle\tilde c_{ij}^{\scriptstyle(3)}$,$\scriptstyle\tilde c_{ij}^{\scriptstyle(4)}$}]
					\addplot[-,color = blue,domain = -1:0]{-1};
					\addplot[-,color = blue,domain = 0:1]{2};
					\addplot[-,color = blue,domain = 1:3]{3};
					\addplot[-,color = blue,domain = 3:3.5]{5};
					\end{axis}
				\end{tikzpicture}
			} (b);
			\node[]at (2,0) (squigly) {$\rightsquigarrow$};		
			\node[draw, circle] at (3,0) (a) {};
			\node[draw, circle] at (6,0) (b) {};
			\foreach \i in {1,2,3}{
				\node[draw] at (4,1.5-.5*\i) (\i) {};
				\node[draw] at (5,1.5-.5*\i) (2\i) {};
				\path[->,draw] (a) edge (\i)
				(\i) edge node[below=-.1cm]{\tiny $\tilde c_{ij}^{(\i)}$} (2\i)
				(2\i) edge (b);
			}
			\node[] at (4,1.5-.5*4) (4) {};
			\node[] at (5,1.5-.5*4) (24) {};
			\path[->,draw] (a) edge (4)
			(24) edge (b);
			\node[] at (4.5,1.5-.5*4) (c4) {$\cdots$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}\vspace*{-.25cm}}
	\end{frame}
		
	\begin{frame}
		\frametitle{Optimalität in Zirkulationsnetzwerken}
		\vspace*{-.5cm}
		\begin{center}
				\begin{tikzpicture}
				\node[draw, circle] at (-1,0) (a) {};
				\node[draw, circle] at (1,0) (b) {};
				\draw[->, draw] (a) edge node[above]{\hspace*{-.4cm}
					\begin{tikzpicture}
					\begin{axis}[width = 3cm, height = 3cm, ytick = {-1,2,3,5},yticklabels = {$\scriptstyle\tilde c_{ij}^{\scriptstyle(1)}$,$\scriptstyle\tilde c_{ij}^{\scriptstyle(2)}$,$\scriptstyle\tilde c_{ij}^{\scriptstyle(3)}$,$\scriptstyle\tilde c_{ij}^{\scriptstyle(4)}$}]
					\addplot[-, color = blue,domain = -1:0]{-1};
					\addplot[-, color = blue,domain = 0:1]{2};
					\addplot[-, color = blue,domain = 1:3]{3};
					\addplot[-, color = blue,domain = 3:3.5]{5};
					\end{axis}
					\end{tikzpicture}
				} (b);
				\node[]at (2,0) (squigly) {$\rightsquigarrow$};		
				\node[draw, circle] at (3,0) (a) {};
				\node[draw, circle] at (6,0) (b) {};
				\foreach \i in {1,2,3}{
					\node[draw] at (4,1.5-.5*\i) (\i) {};
					\node[draw] at (5,1.5-.5*\i) (2\i) {};
					\path[->,draw] (a) edge (\i)
					(\i) edge node[below=-.1cm]{\tiny $\tilde c_{ij}^{(\i)}$} (2\i)
					(2\i) edge (b);
				}
				\node[] at (4,1.5-.5*4) (4) {};
				\node[] at (5,1.5-.5*4) (24) {};
				\path[->,draw] (a) edge (4)
				(24) edge (b);
				\node[] at (4.5,1.5-.5*4) (c4) {$\cdots$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		Wir erhalten nun die Optimalitätsbedingung 
		\begin{alignat*}{20}
		&\exists \xi \in \mathbb{R}^P\ \forall ij \in Q \colon && &&c^-_{ij} \big(f_{ij}\big)-\xi_i+\xi_j < 0\\
		& && &&\hspace*{.4cm} \implies c_{ij}^+(f_{ij})-\xi_i+\xi_j  \geq 0\\
		&&&\land\ &&c^+_{ij} \big(f_{ij}\big)-\xi_i+\xi_j > 0 \\
		& && &&\hspace*{.4cm} \implies c_{ij}^-(f_{ij})-\xi_i+\xi_j  \leq 0
		\end{alignat*}
		in einem \cccn $(V,A,c^+,c^-,f^0,c^0)$. 
%		reduktion von \ccc auf \cccn mit steigungen schnell berechenbar
%		steigungen ganzzahlig
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Optimalität in Zirkulationsnetzwerken}
		Sei $\varepsilon>0$. Wir nennen nun $f\in \mathbb{R}^Q$ $\varepsilon$-optimal g.d.w.
		\begin{alignat*}{20}
		&\exists \xi \in \mathbb{R}^P\ \forall ij \in Q \colon &&c(\xi)^-_{ij}\big(f\big)\!\! < \!\!-\varepsilon\!\!\implies \hspace*{.075cm}c(\xi)^+_{ij}\big(f\big)\!\!\geq \!\!-\varepsilon\\
		&&&\hspace*{-.3cm}-c(\xi)^+_{ij}\big(f\big)\!\! < \!\!-\varepsilon \!\! \implies \!\!\!-c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) \!\!\geq \!\!-\varepsilon\\[.5cm]
		\iff&\exists \xi \in \mathbb{R}^P\ \forall ij \in Q \colon &&c(\xi)^+_{ij}\big(f\big)\geq -\varepsilon\\
		&&&\hspace*{-.35cm}-c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) \geq -\varepsilon
		\end{alignat*}
%		Wir verlangen nicht länger, dass f Zirkulation
%		Unser ziel ist die generierung \vareps-optimaler Zirkulationen
%		c(\xi) erklären
		\onslide<2->{
			\begin{block}{Lemma 6}
				In einer \cccn Instanz $(V,A,c^-, c^+,f^0,c^0)$ mit $c^\pm$ ganzzahlige Funktionen ist jede $\frac{1}{|V|}$-optimale Zirkulation bereits optimal.
			\end{block}
		}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Die \texttt{improve\_approx} Prozedur}
		
		\def\bal{\mathsf{bal}}
		\begin{columns}
			\begin{column}{.35\textwidth}
				\begin{block}{Lemma 7}
					Für $c$, $F$ wie in den beiden Problemen gilt
					$c^+_{ij}\big(F^-_{ij}(l)\big) \geqslant l \geqslant c^-_{ij}\big(F^+_{ij}(l)\big)$
				\end{block}
				\vspace*{4cm}
			\end{column}\hfill
			\begin{column}{.625\textwidth}
				\begin{algorithm}[H]
					\SetAlCapFnt{\footnotesize}
					\DontPrintSemicolon
					\SetKwRepeat{Do}{do}{while}
					\SetKwInOut{Input}{Input}
					\Input{$V,A,c^-,c^+, \xi, \varepsilon$}
					\For{$ij \in A$}{
						\uIf{$c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$}{
							$f_{ij} \coloneqq F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$
						}
						\uElseIf{$c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) > 0$}{
							$f_{ij} \coloneqq F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$ 
						}
						
					}
					\Do{a If-Clause tested positive}{
						\uIf{$\exists ij \in A \colon \bal_f(i) > 0 \land c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) < 0$}{
							$f_{ij} \coloneqq \min\{f_{ij} + \bal_f(i),  F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\}$
						}
						\uElseIf{$\exists ij \in A \colon \bal_f(j) > 0 \land -c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$}{
							$f_{ij} \coloneqq \max\{f_{ij}-\bal_f(j),  F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\}$
						}\uElseIf{$\exists v \in V \colon \bal_f(v) > 0$}{
							$\xi_v \coloneqq \xi_v + \varepsilon$
						}
					}
					\Return{$(f,\xi)$}
					\caption{\small\texttt{improve\_approx}}
				\end{algorithm}
			\end{column}
		\end{columns}
%		beispiel mit \xi von max Kantenkost  und eps = max/2
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Prozedur Analyse}\vspace*{-1cm}
		\begin{block}{Proposition 8}
			Bei Terminierung liefert die \texttt{improve\_approx} Routine eine $\varepsilon$-optimale Zirkulation.
		\end{block}
		\def\bal{\mathsf{bal}}
		\begin{columns}
			\begin{column}{.4\textwidth}
				
			\end{column}\hfill
			
			\setcounter{algocf}{0}
			\begin{column}{.625\textwidth}
				\begin{algorithm}[H]
					\SetAlCapFnt{\footnotesize}
					\DontPrintSemicolon
					\SetKwRepeat{Do}{do}{while}
					\SetKwInOut{Input}{Input}
					\Input{$V,A,c^-,c^+, \xi, \varepsilon$}
					\For{$ij \in A$}{
						\uIf{$c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$}{
							$f_{ij} \coloneqq F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$
						}
						\uElseIf{$c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) > 0$}{
							$f_{ij} \coloneqq F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$ 
						}
						
					}
					\Do{a If-Clause tested positive}{
						\uIf{$\exists ij \in A \colon \bal_f(i) > 0 \land c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) < 0$}{
							$f_{ij} \coloneqq \min\{f_{ij} + \bal_f(i),  F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\}$
						}
						\uElseIf{$\exists ij \in A \colon \bal_f(j) > 0 \land -c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$}{
							$f_{ij} \coloneqq \max\{f_{ij}-\bal_f(j),  F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\}$
						}\uElseIf{$\exists v \in V \colon \bal_f(v) > 0$}{
							$\xi_v \coloneqq \xi_v + \varepsilon$
						}
					}
					\Return{$(f,\xi)$}
					\caption{\small\texttt{improve\_approx}}
				\end{algorithm}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}


	\begin{frame}
		
	\end{frame}



	\begin{frame}
		\frametitle{Begrenzungen von Operationsausführung}
		\begin{block}{Lemma 9}
			Sei $f$ eine bezüglich $\xi$ $\varkappa$-optimale Zirkulation in $(V,A,c^-,c^+,f^0,c^0)$. So benötigt \texttt{improve\_approx} höchstens $|V| \left(1+ \frac{\varkappa}{\varepsilon}\right)$ \textit{relabels} um bei Aufruf mit $\xi$, $\varepsilon < \varkappa$ zu terminieren.
		\end{block}
		\onslide<2->{
		\begin{block}{Lemma 10}
			Die \texttt{improve\_approx} Prozedur führt höchstens $\mathcal{O}(|V||A|)$ viele \textit{non-emptying pushes}.
		\end{block}
		}
		\onslide<3->{
			\begin{block}{Lemma 11}
				Die \texttt{improve\_approx} Prozedur führt höchstens $\mathcal{O}(|V|^2|A|)$ viele \textit{emptying pushes}.
			\end{block}
		}
%		Ein naiver Ansatz impliziert, dass wir |V|^2*|A|*||u-l||_\infty viele relabels haben
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{steuerde Routine}
		\begin{center}
			\begin{minipage}[t]{.57\textwidth}
				\scalebox{1}{\begin{algorithm}[H]
						\SetAlCapFnt{\footnotesize}
						\DontPrintSemicolon
						\SetKwRepeat{Do}{do}{while}
						\SetKwInOut{Input}{Input}
						\Input{$V,A,c^-,c^+$}
						Initialize $\xi\in\mathbb{R}^V$ arbitrary and $f\in \mathbb{R}^A$ cost-finite \;
						$\varepsilon \coloneqq \parallel u-l \parallel_{\infty}$\;
						\While{$\varepsilon > 1/|V|$}{
							($f$,$\xi$) $\coloneqq$ \texttt{improve\_approx}($V$,$A$,$c^+$,$c^-$,$\xi$,$\varepsilon$)\;\vspace{.1cm}
							$\varepsilon \coloneqq \frac{\varepsilon}{2}$
						}
						\Return{$(f,\xi)$}
						\caption{\small\texttt{cost\_scaling}}
				\end{algorithm}}
			\end{minipage}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Begrenzungen von Operationsausführung}
		\begin{block}{Lemma 9}
			Sei $f$ eine bezüglich $\xi$ $(n\cdot\varepsilon)$-optimale Zirkulation in $(V,A,c^-,c^+,f^0,c^0)$. So benötigt \texttt{improve\_approx} $\mathcal{O}(|V|)$ \textit{relabels} um bei Aufruf mit $\xi$, $\varepsilon$ zu terminieren.
		\end{block}
		{
			\begin{block}{Lemma 10}
				Die \texttt{improve\_approx} Prozedur führt höchstens $\mathcal{O}(|V||A|)$ viele \textit{non-emptying pushes}.
			\end{block}
		}
		{
			\begin{block}{Lemma 11}
				Die \texttt{improve\_approx} Prozedur führt höchstens $\mathcal{O}(|V|^2|A|)$ viele \textit{emptying pushes}.
			\end{block}
		}
		%		Ein naiver Ansatz impliziert, dass wir |V|^2*|A|*||u-l||_\infty viele relabels haben
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{style1}=[draw]
			\node[style1] at (0,0) (1) {};
			\node[style1] at (.5,-1) (2) {};
			\node[style1] at (1,-2) (c) {};
			\node[style1] at (1.5,-3) (1b) {};
			\node[style1] at (2,-4) (2b) {};
			\node[style1] at (.5,-3) (3) {};
			\node[style1] at (0,-4) (4) {};
			\node[style1] at (-.5,-5) (5) {};
			\node[style1] at (-1,-6) (6) {};
			
			\path[->, style1]  (6) edge (5);
			\path[->, style1]  (5) edge (4);
			\path[->, style1]  (4) edge (3);
			\path[->, densely dotted, style1]  (3) edge (c);
			\path[->, style1]  (2b) edge (1b);
			\path[->, style1]  (1b) edge (c);

			\path[->, style1]  (c) edge (2);
			\path[->, style1]  (2) edge (1);
		\end{tikzpicture}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\centering
		\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{style1}=[draw, opacity = .3]
			\tikzstyle{style2}=[draw, opacity = 1]
			\node[style1] at (0,0) (1) {};
			\node[style1] at (.5,-1) (2) {};
			\node[style1] at (1,-2) (c) {};
			\node[style1] at (1.5,-3) (1b) {};
			\node[style1] at (2,-4) (2b) {};
			\node[style1] at (.5,-3) (3) {};
			\node[style1] at (0,-4) (4) {};
			\node[style1] at (-.5,-5) (5) {};
			\node[style1] at (-1,-6) (6) {};
			
			\path[->, style1]  (6) edge (5);
			\path[->, style1]  (5) edge (4);
			\path[->, style1]  (4) edge (3);
			\path[->, densely dotted, style1]  (3) edge (c);
			\path[->, style1]  (2b) edge (1b);
			\path[->, style1]  (1b) edge (c);
			
			\path[->, style1]  (c) edge (2);
			\path[->, style1]  (2) edge (1);
			
			{
				\node[style2, above right= .25cm and .5cm of 1] (n11){};
				\node[style2, above right= .25cm and .5cm of 2] (n12){};
				\node[style2, above right= .25cm and .5cm of c] (n13){};
				\node[style2, above right= .25cm and .5cm of 1b] (n14){};
				\node[style2, above right= .25cm and .5cm of 2b] (n15){};
			}
			
			{
				\node[style2] at ($(n11)!.5!(n12)+.5*(1,.5)$) (n21){};
				\node[style2] at ($(n13)!.5!(n14)+.5*(1,.5)$) (n22){};
			}
		
			{
				\node[style2] at ($(n21)!.5!(n22)+.5*(1,.5)$) (n31){};
			}
			
			{
				\node[style2] at ($(n14)!.5!(n15)+(1.5,.75)$) (n41) {};
			}
		
			{
				\path[->,style2] (n11) edge (n21);
				\path[->,style2] (n12) edge (n21);
				\path[->,style2] (n13) edge (n22);
				\path[->,style2] (n14) edge (n22);
				
				\path[->,style2] (n21) edge (n31);
				\path[->,style2] (n22) edge (n31);
				
				\path[->,style2] (n31) edge (n41);
				\path[->,style2] (n15) edge (n41);
			}
		
			{
				\node[style2, above left= .25cm and .5cm of 3] (m11){};
				\node[style2, above left= .25cm and .5cm of 4] (m12){};
				\node[style2, above left= .25cm and .5cm of 5] (m13){};
				\node[style2, above left= .25cm and .5cm of 6] (m14){};
			}
		
			{
				\node[style2] at ($(m11)!.5!(m12)+.5*(-1,.5)$) (m21){};
				\node[style2] at ($(m13)!.5!(m14)+.5*(-1,.5)$) (m22){};
			}
		
			{
				\node[style2] at ($(m21)!.5!(m22)+.5*(-1,.5)$) (m31){};
			}
		
			{
				\path[->,style2] (m11) edge (m21);
				\path[->,style2] (m12) edge (m21);
				\path[->,style2] (m13) edge (m22);
				\path[->,style2] (m14) edge (m22);
				
				\path[->,style2] (m21) edge (m31);
				\path[->,style2] (m22) edge (m31);
			}
		
			\path[draw, rounded corners, color = blue] ($(m11)!.5!(3)$) edge ($(m14)!.5!(6)$) -- ++(.2,.4) -- ++(-1.7,.85) -- ++(-1.9,-3.8) -- ++(1.7,-.85) -- ++(.2,.4);
			\path[draw, rounded corners, color = red] ($(n11)!.5!(1)$) -- ($(n13)!.5!(c)$) -- ++(.2, -.4) -- ++(1.5,1.5) -- ++(-.5,1);
			\path[draw, rounded corners, color = red] ($(n11)!.5!(1)$) -- ++(-.2,.4) -- ++(1,.5);
		\end{tikzpicture}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\begin{tikzpicture}
		\tikzstyle{style1}=[draw, opacity = .3]
		\tikzstyle{style2}=[draw, opacity = 1]
		\node[style1] at (0,0) (1) {};
		\node[style1] at (.5,-1) (2) {};
		\node[style1] at (1,-2) (c) {};
		\node[style1] at (1.5,-3) (1b) {};
		\node[style1] at (2,-4) (2b) {};
		\node[style1] at (.5,-3) (3) {};
		\node[style1] at (0,-4) (4) {};
		\node[style1] at (-.5,-5) (5) {};
		\node[style1] at (-1,-6) (6) {};
		
		\path[->, style1]  (6) edge (5);
		\path[->, style1]  (5) edge (4);
		\path[->, style1]  (4) edge (3);
		\path[->, style1]  (3) edge (c);
		\path[->, style1]  (2b) edge (1b);
		\path[->, densely dotted, style1]  (1b) edge (c);
		
		\path[->, style1]  (c) edge (2);
		\path[->, style1]  (2) edge (1);
		
		{
			\node[style2, above right= .25cm and .5cm of 1] (n11){};
			\node[style2, above right= .25cm and .5cm of 2] (n12){};
			\node[style2, above right= .25cm and .5cm of c] (n13){};
			\node[style2, above right= .25cm and .5cm of 1b] (n14){};
			\node[style2, above right= .25cm and .5cm of 2b] (n15){};
		}
		
		{
			\node[style2] at ($(n11)!.5!(n12)+.5*(1,.5)$) (n21){};
		}
		
		{
			\node[style2] at ($(n21)!.5!(n22)+.5*(1,.5)$) (n31){};
		}
		
		{
			\node[style2] at ($(n14)!.5!(n15)+(1.5,.75)$) (n41) {};
		}
		
		{
			\path[->,style2] (n11) edge (n21);
			\path[->,style2] (n12) edge (n21);
			\path[->,style2] (n13) edge (n31);
			\path[->,style2] (n14) edge (n41);
			
			\path[->,style2] (n21) edge (n31);
			
			\path[->,style2] (n14) edge (n41);
			\path[->,style2] (n15) edge (n41);
		}
		
		{
			\node[style2, above left= .25cm and .5cm of 3] (m11){};
			\node[style2, above left= .25cm and .5cm of 4] (m12){};
			\node[style2, above left= .25cm and .5cm of 5] (m13){};
			\node[style2, above left= .25cm and .5cm of 6] (m14){};
		}
		
		{
			\node[style2] at ($(m11)!.5!(m12)+.5*(-1,.5)$) (m21){};
			\node[style2] at ($(m13)!.5!(m14)+.5*(-1,.5)$) (m22){};
		}
		
		{
			\node[style2] at ($(m21)!.5!(m22)+.5*(-1,.5)$) (m31){};
		}
		
		{
			\path[->,style2] (m11) edge (m21);
			\path[->,style2] (m12) edge (m21);
			\path[->,style2] (m13) edge (m22);
			\path[->,style2] (m14) edge (m22);
			
			\path[->,style2] (m21) edge (m31);
			\path[->,style2] (m22) edge (m31);
		}
		
		\path[draw, rounded corners, color = blue] ($(m11)!.5!(3)$) edge ($(m14)!.5!(6)$) -- ++(.2,.4) -- ++(-1.7,.85) -- ++(-1.9,-3.8) -- ++(1.7,-.85) -- ++(.2,.4);
		\path[draw, rounded corners, color = red] ($(n11)!.5!(1)$) -- ($(n13)!.5!(c)$) -- ++(.2, -.4) -- ++(1.5,1.5) -- ++(-.5,1);
		\path[draw, rounded corners, color = red] ($(n11)!.5!(1)$) -- ++(-.2,.4) -- ++(1,.5);
		
		\node[style2] at (0,1) (new_root){};
		\path[->,style2] (n31) edge[bend right=45] (new_root);
		\path[->,style2] (m31) edge[bend left] (new_root);
		\end{tikzpicture}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Das Resultat}
		\begin{block}{Satz}
			Zulässige \cccn Instanzen können in $\mathcal{O}\left(|V||A|\log\left(\frac{|V^2|}{|A|}\right)\log(|V|\parallel u-l \parallel_\infty)\right)$ gelößt werden.
		\end{block}
		\begin{block}{Korollar}
			Wir können das \ccdmcf in $\mathcal{O}\left(|V||A|\log\left(\frac{|V^2|}{|A|}\right)\log(|V|\parallel u-l \parallel_\infty)\right)$ lösen.
		\end{block}
	\end{frame}
\end{document}